# Домашнее задание к занятию «SQL. Часть 1»

Задание можно выполнить как в любом IDE, так и в командной строке.

### Задание 1
Получите уникальные названия районов из таблицы с адресами, которые начинаются на “K” и заканчиваются на “a” и не содержат пробелов.


<ins>**Ответ:**</ins>
```sql
SELECT DISTINCT district
FROM address a
WHERE district LIKE  'K%a' AND district NOT LIKE '% %';
```
Скриншот-1 к заданию 1:

![Скриншот-1](./img/12-3-1-1.PNG)


### Задание 2
Получите из таблицы платежей за прокат фильмов информацию по платежам, которые выполнялись в промежуток с 15 июня 2005 года по 18 июня 2005 года **включительно** и стоимость которых превышает 10.00.


<ins>**Ответ:**</ins>
```sql
SELECT payment_id, payment_date, amount
FROM payment p
WHERE payment_date  BETWEEN '2005-06-15' AND '2005-06-18 23:59:59' AND amount > 10
ORDER BY payment_date;
```
Скриншот-1 к заданию 2:

![Скриншот-1](./img/12-3-2-1.PNG)


### Задание 3
Получите последние пять аренд фильмов.


<ins>**Ответ:**</ins>
```sql
SELECT inventory_id, rental_date
FROM rental r 
ORDER BY rental_date DESC LIMIT 5;
```
Скриншот-1 к заданию 3:

![Скриншот-1](./img/12-3-3-1.PNG)


### Задание 4
Одним запросом получите активных покупателей, имена которых Kelly или Willie. 

Сформируйте вывод в результат таким образом:
- все буквы в фамилии и имени из верхнего регистра переведите в нижний регистр,
- замените буквы 'll' в именах на 'pp'.


<ins>**Ответ:**</ins>
```sql
SELECT LOWER(first_name), REPLACE(first_name, 'LL', 'pp')
FROM customer c 
WHERE first_name = 'Kelly' OR first_name = 'Willie';
```
Скриншот-1 к заданию 4:

![Скриншот-1](./img/12-3-4-1.PNG)


## Дополнительные задания (со звёздочкой*)
Эти задания дополнительные, то есть не обязательные к выполнению, и никак не повлияют на получение вами зачёта по этому домашнему заданию. Вы можете их выполнить, если хотите глубже шире разобраться в материале.

### Задание 5*
Выведите Email каждого покупателя, разделив значение Email на две отдельных колонки: в первой колонке должно быть значение, указанное до @, во второй — значение, указанное после @.


<ins>**Ответ:**</ins>
```sql
SELECT SUBSTRING_INDEX(email, '@', 1) AS email_prefix, SUBSTRING_INDEX(email, '@', -1) AS email_domain
FROM customer c
ORDER BY email_prefix;
```
Скриншот-1 к заданию 5:

![Скриншот-1](./img/12-3-5-1.PNG)


### Задание 6*

Доработайте запрос из предыдущего задания, скорректируйте значения в новых колонках: первая буква должна быть заглавной, остальные — строчными.


<ins>**Ответ:**</ins>
```sql
SELECT 
CONCAT(UCASE(LEFT(SUBSTRING_INDEX(email, '@', 1), 1)), LCASE(SUBSTRING(LEFT(SUBSTRING_INDEX(email, '@', 1), INSTR(email, '@')-1), 2))) AS email_prefix, 
CONCAT(UCASE(LEFT(SUBSTRING_INDEX(email, '@', -1), 1)), LCASE(SUBSTRING(SUBSTRING_INDEX(email, '@', -1), 2))) AS email_domain
FROM customer c
ORDER BY email_prefix;
```
Скриншот-1 к заданию 6:

![Скриншот-1](./img/12-3-6-1.PNG)
